% Created 2020-05-27 mié 18:00
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\lhead{}
\rhead{Quux Ltda, www.quux.cl, contacto@quux.cl}
\cfoot{Módulo 2, Clase 02: Validación de datos }
\author{David Pineda Osorio\thanks{davidpineda@quux.cl}}
\date{22 de mayo 2020}
\title{Extracción de Información desde la web}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Extracción de Información desde la web},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.2.2 (Org mode 9.2)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents


\section{Objetivo de la clase}
\label{sec:org2f1d2fd}

Esta clase tiene como objetivo extraer información desde una página web. Es
decir una fuente con datos estructurados en \textbf{html}.

Para ello descubriremos la capacidad de \textbf{crear objetos} mediante la \textbf{declaración de
clases}, utilizando la información obtenida.

\section{Creación de Objetos}
\label{sec:orga8f53c6}

\subsection{Programación Orientada al Objeto}
\label{sec:org12df509}

La programación orientada al objeto, \textbf{POO} es un paradigma de programación. 

El concepto central es el de objeto. Un objeto es una abstracción que busca
modelar un concepto relevante en un problema determinado, de modo que una
colección de objetos logren imitar la estructura de dicho problema. 

¿Cómo se expresa esta idea en la práctica? La POO permite definir tipos de dato
abstractos (agrupación de tipos de dato) y asociarles funciones. En POO llamamos
clases a esos tipos de datos abstractos, y métodos a las funciones asociadas e
ellos.  

\subsection{Programación Orientada al Objeto en Python}
\label{sec:orgca5f9a8}

Todo lo que hemos visto hasta ahora han sido diferentes aplicaciones y usos de
\textbf{objetos}, elementos que son de diferentes tipos, que tienen \textbf{atributos} y
pueden realizar ciertas \textbf{acciones}.

\begin{minted}[]{python}
# esto es una instancia de diccionario
dicionario = {"a":1, "b":2}
# nos da el tipo de la instancia
type(diccionario)
isinstance(diccionario, list)
isinstance(diccionario, dict)
\end{minted}

Cuando usamos las funciones \textbf{type(objeto)} nos dice la \emph{clase} que la construye.
Así como cuando usamos \textbf{isinstance(objeto, tipo)} le estamos preguntando a
python si el objeto es de un determinado tipo. Es decir si está hecho con la
clase \textbf{tipo}. Cuando \emph{creamos} un objeto \textbf{python} nos entrega una \textbf{instancia de una
clase}. Es decir, un caso específico construido con la información que entregamos.

\subsection{Podemos crear nuestras clases}
\label{sec:org704bba5}

No solo podemos ocupar aquellas \textbf{clases que existen}, que vienen de la
\textbf{biblioteca estándar de Python}, o de \textbf{módulos instalados}. 

¡Podemos crear lo que queramos!

La programación es una labor muy creativa y no solo consiste en \textbf{escribir
funciones}, sino buscar la \textbf{mejor forma} de hacer las cosas. Y, en ocasiones,
una buena forma de resolverlas es \textbf{usando clases}.

\subsection{Lo que comemos, lo que nos mueve, lo que decimos}
\label{sec:org9de7870}

Una clase \textbf{Animal}, que describe algunas características o \textbf{rasgos} que lo describan y
algunas \textbf{acciones} que puedan hacer.  Este es el proceso de diseño

\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
\hline
 & \textbf{Animal} & \\
\hline
 & \textbf{Atributos} & \\
\hline
 & nombre & \\
\hline
 & \textbf{Acciones} & \\
\hline
 & vivir & \\
 & morir & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Una clase Animal}
\label{sec:org2ab3b56}

Primero, podemos crear una clase que nos diga el \textbf{estado} del \textbf{Animal}. Si está
\textbf{vivo} o \textbf{muerto}.

\begin{minted}[]{python}
class Animal:
    def __init__(self, nombre):
        self.nombre = nombre
        self.vivir()

    def vivir(self):
        self.vive = True

    def morir(self):
        self.vive = False
\end{minted}


El método \textbf{\_\_init\_\_} crea una instancia de \textbf{Animal}, con el nombre. Es decir
\textbf{despierta} un nuevo animal. Los métodos \textbf{vivir} y \textbf{morir} son acciones o
funciones agrupadas en torno a \textbf{Animal}.

\subsection{Generamos una instancia de varios animales.}
\label{sec:org72f0c3e}

Dompi, el perrito, es muy amigo de Lili, la gatita. Entonces, los hacemos vivir.

\begin{minted}[]{python}
dompi = Animal("Dompi")
lili = Animal("Lili")
if dompi.vive and lili.vive:
    print(dompi.nombre, "y", lili.nombre, "son amigos")
\end{minted}

\subsection{Pero Lili deja de vivir :(}
\label{sec:orga6a1cf2}

¿Qué pasa con Dompi?

\begin{minted}[]{python}
lili.morir()
if dompi.vive and lili.vive:
    print(dompi.nombre, "y", lili.nombre, "son amigos")
elif dompi.vive and not lili.vive:
    print(dompi.nombre, "está triste porque", lili.nombre, 
          "ya no existe")
\end{minted}

\subsection{¿Si hubiera sido al revés?}
\label{sec:orgf7c01e7}

Vemos la otra posibilidad.

\begin{minted}[]{python}
dompi.morir()
if dompi.vive and lili.vive:
    print(dompi.nombre, "y", lili.nombre, "son amigos")
elif dompi.vive and not lili.vive:
    print(dompi.nombre, "está triste porque", lili.nombre, "ya no existe")
elif not dompi.vive and lili.vive:
    print(lili.nombre, "está triste porque", dompi.nombre, "ya no existe")    
\end{minted}

\subsection{Algo más descriptivo}
\label{sec:org560d756}

Sin embargo, necesitamos más elementos para poder describir a un ser vivo,
atributos que nos permitan identificarlos y acciones.

\begin{center}
\begin{tabular}{l}
\hline
\textbf{Animal}\\
\hline
\textbf{Atributos}\\
\hline
nombre\\
patas\\
ojos\\
medio\\
alimentación\\
tipo\\
\hline
\textbf{Acciones}\\
\hline
vivir\\
morir\\
sonar\\
mover\\
comer\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Implementamos Animal más completa}
\label{sec:orgd0d2f5f}

Agregamos atributos de clase. Existen antes de inicializar o crear un nuevo
animal. Son tres atributos, listas de tipos de alimentos.

\begin{minted}[]{python}
class Animal:
    omnivoro = {"carne", "vegetal", "hongo"}
    carnivoro = {"carne"}
    vegetariano = {"vegetal"}
\end{minted}

Al inicializar, asignamos los atributos principales.

\begin{minted}[]{python}
def __init__(self, nombre, patas, ojos, tipo,
            medio="Tierra", alimentacion="Omnívora"):
    self.nombre = nombre
    self.patas = patas
    self.ojos = ojos
    self.tipo = tipo
    self.medio = medio
    self.alimentacion = alimentacion
    if alimentacion=="Omnívora":
        self.comidas = self.omnivoro
    elif alimentacion == "Carnívoro":
        self.comidas = self.carnivoro
    elif alimentacion == "Vegetariano":
        self.comidas = self.vegetariano            
    self.vivir()
\end{minted}


Agregamos dos \textbf{métodos} que no hacen nada. Que se implementarán a futuro.

\begin{minted}[]{python}
def sonar(self):
    pass

def mover(self):
    pass
\end{minted}

Además implementamos la acción de \textbf{comer}, verificando que lo que coma
pertenezca al grupo de su alimentación.

\begin{minted}[]{python}
def comer(self, algo):
    if algo in self.comidas:
        print(self.nombre, "come", algo)
    else:
        print(self.nombre, "no puede comer", algo, 
             "porque es", self.alimentacion)
\end{minted}
\subsection{La edad como un atributo, decorador @property}
\label{sec:org7549934}

¿Cuántos días ha vivido cada uno? Agregamos el parámetro fecha en \textbf{\_\_init\_\_}

\begin{minted}[]{python}
def __init__(self, nombre, patas, ojos, tipo, fecha,
            medio="Tierra", alimentacion="Omnívora"):
    ...
    self.vivir()
    self.fecha_nacimiento = datetime.strptime(fecha,"%Y/%m/%d")
\end{minted}

E incluimos el \textbf{método} que nos entrega la edad en días. Pero además se podrá
consultar como un atributo más. La diferencia es que no podremos asignarle un
valor desde afuera directamente.  

\begin{minted}[]{python}
@property
def edad(self):
    day = 60*60*24
    now = datetime.now()
    return (now-self.fecha_nacimiento).total_seconds()/day
\end{minted}

\subsection{La fecha de muerte}
\label{sec:org37c666b}

Así como la fecha de nacimiento, la fecha de muerte es importante.

En \textbf{\_\_init\_\_}, luego de \textbf{fecha\_nacimiento}.

\begin{minted}[]{python}
self.fecha_muerte = None
\end{minted}

En el método \textbf{morir}, se agrega la información de la fecha de muerte.

\begin{minted}[]{python}
def morir(self):
    self.vive = False
    now = datetime.now()
    self.fecha_muerte = now
\end{minted}

Modificamos el cálculo de \textbf{edad}, incluyendo el caso en que el \textbf{Animal} esté muerto.

\begin{minted}[]{python}
@property
def edad(self):
    day = 60*60*24
    now = datetime.now()
    if not self.fecha_muerte:
        return (now-self.fecha_nacimiento).total_seconds()/day
    else:
        return (self.fecha_muerte-self.fecha_nacimiento).total_seconds()/day
\end{minted}

\section{Herencia de clase}
\label{sec:org57ef6e7}

\subsection{Animales según su tipo: Gato, Perro, Oveja, Vaca}
\label{sec:org1ac1c09}

Así como \textbf{Animal} es una \textbf{clase muy general}. Podemos precisar según el \textbf{tipo} y
las características particulares a cada uno. Sin volver a crear completamente
una clase para \textbf{cada tipo}, lo que hacemos es \textbf{herencia de clases}, para que los
mismos atributos y métodos de \textbf{Animal} estén disponibles para cada caso.

Creamos las clases para \{Gato, Perro, Oveja, Vaca\} y las hacemos \textbf{heredar} de
\textbf{Animal}.

\begin{minted}[]{python}
from animal_2 import Animal

class Perro(Animal):
    pass

class Gato(Animal):
    pass

class Oveja(Animal):
    pass

class Vaca(Animal):
    pass
\end{minted}

\subsection{Cómo crear instancias de clases heredadas.}
\label{sec:org3e21bd1}

Considerando que \textbf{Animal} necesita de cierta información para \textbf{crear una
instancia}. Podemos crear una instancia de \textbf{Perro} con la misma información que
requiere \textbf{Animal}.

\begin{minted}[]{python}
b=Perro("Baloo", 4, 2, "Perro", "2015/10/05",
                medio="Tierra", alimentacion="Omnívora")

print(b.nombre, b.comidas)
\end{minted}

Sin embargo, no es muy práctico poner \textbf{Perro} o alimentación=*Omnívora*. Ya que
sabemos que siempre la clase \textbf{Perro} será así. Por lo tanto, ajustamos los
parámetros  a la \textbf{clase heredada}

\begin{minted}[]{python}
class Perro(Animal):
    def __init__(self, nombre, fecha):
        super().__init__(nombre, 4, 2, "Perro", fecha)

    def sonido(self):
        print("Gau!Guau")

    def mover(self):
        print("Mueve la cola")
\end{minted}

La función \textbf{super().\_\_init\_\_(*args,**kwargs)} inicializa los parámetros
inicializados en la clase \textbf{Animal}.

Ahora necesitaremos solamente dos parámetros para crear un \textbf{Perro}

\begin{minted}[]{python}
b=Perro("Baloo", "2015/10/05")
print(b.nombre, b.comidas)
b.sonido()
b.mover()
\end{minted}

Además, ahora sabemos que \textbf{sonido} y que \textbf{movimiento} hace. 

¿Cómo se implementarían el resto de los animales?

\section{Llevar un registro de las acciones}
\label{sec:org04f5f0b}

\subsection{La señora del log}
\label{sec:orga9e961c}

En \textbf{Twin Peaks} un personaje lleva un \textbf{log} en sus brazos.

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{./img/log_lady.jpg}
\end{center}

\subsection{Uso del módulo logging}
\label{sec:org9f4f09c}

Puede ocurrir que deseemos registrar \textbf{ciertos eventos especiales} a lo largo de
la ejecución de un programa, de manera tal que nos permita llevar un seguimiento
de los momentos importantes, si resultaron bien o mal.

Así como las personas llevan un diario de vida, los marineros una bitácora, en
un programa será posible almacenar estos eventos en un archivo de texto, de
fácil acceso.

En \textbf{python} disponemos en la biblioteca estándar del módulo \textbf{logging}, con este
podemos definir algunas características especiales.

\subsection{Niveles de log}
\label{sec:org72c8cbd}

Esta tabla es importante porque nos permitirá tener control sobre el \textbf{nivel de
importancia o gravedad}  bajo la cual se registra un evento en el archivo \textbf{log}.

\begin{center}
\begin{tabular}{lr}
\hline
Nombre & Número\\
\hline
Critical & 50\\
Error & 40\\
Warning & 30\\
Info & 20\\
Debug & 10\\
NOTSET & 0\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Iniciar un registro log}
\label{sec:orga4f849d}

Frente a cualquier evento el procedimiento para activar un log es el siguiente:

\begin{itemize}
\item definir la ruta de la carpeta+archivo \textbf{log}
\item activar la clase \textbf{Logger}, creando una instancia
\item asociar a un gestor de logs. Para que no se generen archivos grandes.
\item definir un \textbf{formato} en que se almacena cada registro
\item definir el \textbf{nivel} del registro
\end{itemize}

\subsection{Definimos la carpeta para el log}
\label{sec:org59c775e}

En la carpeta \textbf{logs}. Archivo \textbf{registro.log}. Definimos el directorio. Creamos
el directorio si es que no existe 

\begin{minted}[]{python}
import os
from pathlib import Path

directorio = '.logs/'
logpath = Path(directorio)
if not self.logpath.exists():
    os.makedirs(str(self.logpath))
\end{minted}

\subsection{Definimos nombre de archivo}
\label{sec:org312343e}

Definimos el nombre del archivo. Creamos el objeto 'file\_path'.

\begin{minted}[]{python}
ruta = "registro.log"
file_path = logpath/ruta
\end{minted}

\subsection{Activamos un logger}
\label{sec:org16add3c}

Asociado a un id del archivo que va registrando.

\begin{minted}[]{python}
import logging

id_log = "test.0"
logger = logging.getLogger(id_log)
\end{minted}

\subsection{Creamos a un gestor de logs}
\label{sec:orgfcb923f}

Similar a cuando activamos un archivo para escritura.

\begin{minted}[]{python}
from logging.handlers import RotatingFileHandler

max_bytes = 10240
backup_count = 10
handler = RotatingFileHandler(file_path, mode='w', 
            maxBytes=max_bytes, backupCount=backup_count)
\end{minted}

\subsection{Definir el formato de almacenamiento.}
\label{sec:orgcdfe0b6}

Podemos definir cuales parámetros deseamos almacenar cada vez que registramos un
evento.

Se recomienda ver la
\href{https://docs.python.org/3/library/logging.html\#logrecord-attributes}{tabla de formatos log} para estudiar las posibilidades.

\begin{minted}[]{python}
formatter = logging.Formatter(
    fmt='%(asctime)s %(levelname)s  %(process)d %(pathname)s' + \ 
        '%(filename)s %(module)s %(funcName)s %(message)s')
\end{minted}

\subsection{Asociamos handler al logger y definimos nivel}
\label{sec:orgb00deb1}

Los últimos pasos, definen el nivel y asocian logger a un gestor de archivos.
Que cuida que estos no crezcan demasiado, haciendo \textbf{backups} de los más antiguos.

\begin{minted}[]{python}
logger.setFormatter(formatter)
handler.setLevel(LOG_LEVEL)
logger.addHandler(handler)
logger.setLevel(LOG_LEVEL)
\end{minted}

\subsection{Crear una función que entrege un logger.}
\label{sec:org7f632a6}

Podemos asociar todo el código en una función (o una clase), que retorne el
\textbf{logger} listo para ser usado, solamente entregando algunos parámetros.

Se agrega un valor por defecto del \textbf{formato}.

\begin{minted}[]{python}
import os
from pathlib import Path
import logging
from logging.handlers import RotatingFileHandler


default_fmt = '%(asctime)s %(levelname)s %(process)d'+\
                '%(pathname)s %(filename)s %(module)s '+\
                '%(funcName)s %(message)s'
\end{minted}

Y se juntas las acciones en una función, con \textbf{argumentos} y \textbf{keywords}. En que
serán necesarios \textbf{siempre} el nombre del \textbf{archivo}.

\begin{minted}[]{python}
def get_logger(archivo, directorio='./logs', id_log='test.0', 
                level="DEBUG",
                formato=default_fmt,
                max_bytes=10240, 
                backup_count=10):
    logpath = Path(directorio)
    if not self.logpath.exists():
        os.makedirs(str(self.logpath))
    file_path = logpath/archivo
    logger = logging.getLogger(id_log)
    handler = RotatingFileHandler(file_path, mode='w', 
                maxBytes=max_bytes, backupCount=backup_count)
    formatter = logging.Formatter(fmt=formato)
    handler.setLevel(level)
    logger.addHandler(handler)
    logger.setLevel(level)
    return logger
\end{minted}

\subsection{Probamos el logger}
\label{sec:orge49d645}

Creamos la instancia de un \textbf{Perro}  y registramos los eventos importantes.

\begin{minted}[]{python}
from herencia_animal import Perro

if __name__ == "__main__":
    archivo = 'registro.log'
    logger =  get_logger(archivo)
    logger.info("Se inicia logger")
    nombre = "Baloo"
    fecha_nacimiento = '2015/11/10'
    baloo = Perro(nombre, fecha_nacimiento)
    logger.warning("Acaba de nacer %s el día %s" %(nombre, fecha_nacimiento))
    print("Pasan los años...")
    baloo.morir()
    if not baloo.vive:
        logger.critical("%s ha muerto, viviendo %d días" %(baloo.nombre, baloo.edad))
        print("Baloo muere")
\end{minted}

\subsection{Métodos disponibles para logger}
\label{sec:org7231f59}

Los métodos para registrar eventos con \textbf{logger} son, según el caso:

\begin{center}
\begin{tabular}{l}
\hline
método\\
\hline
debug(msg)\\
info(msg)\\
warning(msg)\\
error(msg)\\
critical(msg)\\
exception(msg)\\
log(nivel, msg)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{Análisis de la estructura HTML}
\label{sec:org88d94c3}

\subsection{XML como documento.}
\label{sec:orge01182b}

Los archivos de tipo \textbf{XML} o \textbf{Extensible Markup Language} permiten demarcar
información específica. Por ejemplo para el perfil de una persona se puede
definir lo siguiente:

\begin{minted}[]{xml}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<perfil>
<nombre>David</nombre>
<apellido_1>Pineda</apellido_1>
<apellido_2>Osorio</apellido_2>
<rut>15638838-4</rut>
</perfil>
\end{minted}

\begin{itemize}
\item Documentación \href{https://es.wikipedia.org/wiki/Extensible\_Markup\_Language}{XML}
\end{itemize}

\subsection{HTML es un tipo de XML.}
\label{sec:orge123287}

De la misma manera que con \textbf{XML}, los documentos \textbf{HTML}, \textbf{Hypertext Markup Language},también deben cumplir
con las condiciones de ser un documento de etiquetado. Las etiquetas están
estandarizadas según el \href{https://html.spec.whatwg.org/multipage/}{estándar HTML}.

\begin{minted}[]{html}
<html>
<body>
<article>
<h1>Título</h1>
<p>Este es un ejemplo de html</p>
<h2>Esta es una lista:</h2>
<ul>
<li>Elemento 1</li>
<li>Elemento 2</li>
<li>Elemento 3</li>
</ul>
</article>
</body>
</html>
\end{minted}

\subsection{Leer un XML con Python}
\label{sec:orgfe0a66a}

Cada tipo de documento según el uso que se quiera dar. Sin embargo será
necesario trasladar la información a un \textbf{objeto Python} que nos permita
inspeccionar, filtrar, obtener algún datos específico. El documento o \textbf{DOM}
entonces será posible de ser \textbf{inspeccionado}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/xml_py.png}
\end{center}

\subsection{Usando el módulo xml de Python}
\label{sec:orgce0f2a5}

El módulo de \textbf{Python} toma un documento \textbf{xml} y transforma toda la estructura
del \textbf{DOM} a un objeto en que podremos buscar los elementos que se necesiten.

Considerar que, por la naturaleza del tipo de documento, el \textbf{xml} presenta
algunas vulnerabilidades que se expresan en la \href{https://docs.python.org/3/library/xml.html}{Documentación XML}.

Sin embargo, será necesario conocer el modo de operar de este módulo para
comprender el método para abordar los documentos estructurados.

\subsection{Una lista de animales}
\label{sec:orgfefb9a4}

Leeremos el archivo \textbf{animales.xml} y lo transformaremos a una estructura
manejable desde \textbf{python}

\begin{minted}[]{python}
import xml.etree.ElementTree as ET
tree = ET.parse('animales.xml')
dom = tree.getroot()
print(dom)
for animal in dom:
    print("Nuevo animal")
    for elem in animal:
        print(elem.tag, elem.text)
\end{minted}

\subsection{Crear instancias de Animal, desde el archivo xml}
\label{sec:org2e6d473}

Ocupamos la clase \textbf{Animal} creada en esta clase:

\begin{minted}[]{python}
import xml.etree.ElementTree as ET
from animal import Animal
tree = ET.parse('animales.xml')
dom = tree.getroot()
animales = []
for animal in dom:
    data = {}
    for elem in animal:
        data[elem.tag] = elem.text
    animal = Animal(**data)
    animales.append(animal)
print("Animales en lista")
[print(animal.nombre, animal.tipo) for animal in animales]
\end{minted}

\section{WebScrapping}
\label{sec:org72a069a}

\subsection{Descargar información de un sitio de interés.}
\label{sec:org91782a7}

En el sitio \textbf{DevianArt} los usuarios suben imágenes de su trabajo, sean
fotografías, dibujos, arte en general.

En el perfil de CJC NightFox, sube imágenes de aves. Nos interesa descargar al
menos diez imágenes de la galería de \textbf{aves}

\begin{description}
\item[{Galería de aves}] \url{https://www.deviantart.com/cjcnightfox/gallery/66148905/my-best-bird-photography}
\end{description}

\subsection{Descargamos el html como archivo usando urllib}
\label{sec:orgd323cff}

\begin{minted}[]{python}
import urllib.request
"""
Leer desde la web y descargar el texto html
"""
with urllib.request.urlopen(url) as f:
    web=f.read().decode('utf-8')
\end{minted}

\subsection{Hacemos parser sobre el archivo y obtenemos un objeto DOM}
\label{sec:org4e5b193}

Para evitarnos descargar cada vez la misma página.

\begin{minted}[]{python}
with open("galeria_aves.html","w") as libro:
    libro.write(web)
\end{minted}

\subsection{Instalamos BeautifulSoup4 para inspeccionar HTML}
\label{sec:org08db821}

El módulo BS4 está especializado en \textbf{parsear} html a un objeto estructurado,
provee además los métodos para hacer búsquedas específicas según etiqueta o atributos.

\begin{minted}[]{python}
pip install beautifulsoup4
\end{minted}

\subsection{Uso básico}
\label{sec:org3a0241d}

Para inicializar un documento con \textbf{BS4} basta utilizar la clase principal.

\begin{minted}[]{python}
from bs4 import BeautifulSoup
soup = BeautifulSoup(web, 'html.parser')
\end{minted}

\subsection{Creamos carpeta destino}
\label{sec:org280716b}

Carpeta destino de imágenes, se crea si no existe.

\begin{minted}[]{python}
import os
destino = Path("./aves")
if not destino.exists():
    os.makedirs(str(destino))
\end{minted}

\subsection{Filtramos a la zona de la galería}
\label{sec:org44aee6c}

Mediante una inspección visual, la galería de imágenes se enmarca e un \textbf{id} específico.

\begin{minted}[]{python}
id_galeria = "sub-folder-gallery"
galeria =soup.find(id=id_galeria)
imagenes = galeria.find_all("img")
print(galeria)
\end{minted}

\subsection{Descargamos las imágenes}
\label{sec:orge9d8d84}

Utilizando la \textbf{regex} para solamente trabajar con aquellas que vienen de \textbf{images-wixmp}.

\begin{minted}[]{python}
import re
source = re.compile("^https://images-wixmp*")
for img in imagenes:
    if source.search(img["src"]):
        print(img["alt"])
        name =  img.get("alt")
        src = img["src"]
        urllib.request.urlretrieve(src, './%s/%s.jpg' % (destino, name))
\end{minted}

\subsection{Otras herramientas para hacer Webscrapping}
\label{sec:org6a8546e}

\begin{description}
\item[{Selenium}] simula la navegación desde un \textbf{browser}
\end{description}
\url{https://selenium-python.readthedocs.io/}

\begin{description}
\item[{requests}] Permite acceder a acciones del protocolo \textbf{http} de manera más
sencilla que con \textbf{urllib}.
\end{description}
\url{https://requests.readthedocs.io/en/master/}

\begin{description}
\item[{lxml}] Parser de documentos \textbf{xml} para python.
\end{description}
\url{https://lxml.de/}
\end{document}
